面對高牆的24隻民主雞蛋（李柱銘）

節錄

面對高牆的24隻民主雞蛋（李柱銘）

全國人大常委會作出決定後，民主陣營24位議員到底是留守或總辭，已成為社會上最大的爭議。筆者也曾捫心自問，假如我是他們其中一位，我會如何選擇呢？

...................................................不過，我的良心卻不會容許我退下來，所以我一定會明知山有虎，偏向虎山行，與其他民主陣營的議員共同接受挑戰。

議會內盡力抗衡

目前社會上就總辭提出的幾個理據，分析下來，均有商榷之處。有意見提出，民主陣營議員必須總辭，但就要留一個議員在議會，代表民主陣營質詢政府、索取資料……等。此意見提出者，具有相當的政治智慧，卻沒有考慮單單保留一席是不切實際的。因該議員必須在每一個議題上，都要代表民主陣營發言，肯定會成為眾矢之的。就算該議員沒有任何輕舉妄動，保皇黨也可藉詞該議員言行，顯示他沒有誠意遵守擁護《基本法》及效忠特區的誓言，而提出並通過譴責動議，取消其議員資格。此外，在國安法威脅下，少數民主陣營的議員難保可能會被送中，便會失落佔議會1/3的關鍵否決權，故24位議員絕對是一個都不能少。

另外，有指議員本屆任期為四年，..........................................

再者，有說總辭可在國際社會造成更大迴響。以筆者跟外國交流多年的經驗，外國政府在處理它們與中國的關係時，會考量許多因素。而民主陣營議員總辭，並不會是它們加大施壓力度的原因。對於外國官員／政客而言，反而會覺得有點莫名其妙。因為民主國家的在野黨，若面對同樣情況，他們必然會盡力守住議會崗位去抗衡，以博取來屆選舉能扭轉局勢。其實，總辭甚至會帶來反效果，令國際社會以為民主陣營的議員都主動放棄議席，他們為何要得罪中共來為港人發聲呢？

民主陣營分化，只會令我們的政敵高興。筆者深信24位議員都明白，時勢迫使你們成為面對高牆的24隻民主雞蛋，你們根本沒有退下來的選擇。我衷心向你們致敬！主佑！

李柱銘

===========================

聽過各方論述之後，
我支持集體留任立法會保持議會抗爭戰線。

雞你老母

唔好曬大家時間，直接去投票睇下民意想點，睇下你地班泛民係咪真係夠膽唔跟民意？

香港民意研究所

任去表達你既睇法

香港民意研究所 人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？

李柱銘

呢段先仆街
但我們支持者的要求卻是今時不同往日，令我着實難以回應。最顯著的不同，就是過往我們的支持者以和理非為主，但現在越來越多支持者都認為議員無論在議會內外，都必須作出激進行動，才可博得他們的掌聲。然而，大家都有目共睹，由於跟「容易受傷的」警察／保安發生肢體碰撞，多位民主陣營的議員均因抗爭而官司纏身，而且如今《港區國安法》已實施，任何衝擊言行將帶來更嚴重的威脅和代價。筆者曾任議員22年，從未被主席驅逐出議事廳，就算明白目前議會的困境，但我仍然不會「勇武」，因而遭年輕選民唾棄，受千夫所指。在此前提下，相信民調都不會支持我延任。不過，我的良心卻不會容許我退下來，所以我一定會明知山有虎，偏向虎山行，與其他民主陣營的議員共同接受挑戰。

屌你老母咁撚樣黎偷換概念：因為我唔勇武所以你地唔想我留係度，所以你地既所謂「民意」要我地退落黎都係廢既，因為我地唔勇武，你地民意冇代表性。
初選結果都好撚清楚啦，和理非議員（如OMDB）同抗爭派都一樣有人支持，大家要趕走果Ｄ係失去抗爭意志既仆街（如黃BIG雲）。李柱銘為左班泛民留低咁撚樣講野

李柱銘：強烈反對臨立會，臨時就不用選舉產生嗎？

入去睇鞭屍

DLLM

廿二個暗共小寶寶！

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

屌你老母 人大代表

重高牆擺到明豆腐造

宜家係話你班柒頭加入高牆呀